末世預言之小康哀歌

而家越來越多小康
而好多小康對自己既定位係中產
中產有既佢地死慳死抵都要有

幾件攞黎見人既名牌
私樓
私家車
工人
私家生仔
睇醫生只睇私家
名牌playgroup
仔女讀私校+n樣興趣班
間中去貴價餐廳消費打咭
一年點都要遊埠幾次

兩公婆每個月份糧就係咁駛晒 儲唔得幾多
好彩慢慢捱 就算資質平庸總可以升到公司中層階級
人工都有所增長

日復日 年復年
仔女長大成人
生性既喺香港供埋佢升讀大學就可以叫終點在望
唔生性升唔到U既就死喇
小康心諗: 我既仔女點同公屋仔! 一定要入到U
於是死都要送個仔去外國
肯比錢既點都會買到個學位番黎
個仔大學畢業
層樓都啱啱供完30年
諗住終於可以退休

到個仔出黎搵野做
搵到份萬中既白領工
叫做養得起自己 孝順既比小小家用象徵式
但呢個家既形勢已經唔同晒
之前係兩個做到起碼公司中層, 月入幾萬既人養家
而家就換左係個賺萬零蚊既後生擔起成頭家

呢個時候小康先發現原來養兒防唔到老之餘
做左大半世個戶口先得嗰百零二百萬
唔係一個細數目 但要用呢筆錢過世就唔可以一直保持番以前既生活質素
最大資產就係而家自住緊嗰層起碼十幾廿年樓齡既私樓
但層樓自住 樓價點升都唔關自己事
小康呢個時候終於意識到自己只不過係平凡到唔平凡既平凡人

過多幾年
個仔話要結婚
個仔份人工可能比起幾年前係多左啲既
但由於當年抱住富養兒既心態揍大個仔 覺得個仔咩都要用最好
個仔都養慣姿勢 吓吓去食$500一餐 兩個月要搭一次飛機先安樂
做左月光族
儲唔得幾多但就話要結婚

竹門對竹門
個仔要娶既都係個小康出身自命中產既女仔
睇到facebook IG啲婚禮廣告又起左人有我有既心
甚麼fine art photography 西洋書法請帖全部萬萬聲佢全部都要
加上自己娶新抱都要面
唔多唔少都要資助吓啦
金器首飾更加唔駛講
結果個仔結婚自己戶口都唔見左十皮

結婚當然要買樓啦
個仔就當然攞唔到首期啦
可憐天下父母心
資助埋份首期之後 戶口啲錢得番一半...

最後小康做左痛苦既選擇
小康寧願做鄉下有錢人都唔要做城市窮人
大灣區啲樓呢個時候向自己不斷招手
小康於是賣左香港層樓
投入大灣區既懷抱